{溫故知新}司徒華預言2022年中國共產黨倒台

2009年
司 徒 華 哈 佛 演 講
料 2022 年 平 反 六 四

【記 者 蔡 元 貴 波 士 頓 報 道 】 正 訪 問 美 國 的 支 聯 會 主 席 司 徒 華 在 哈 佛 大 學 演 講 時 預 言 ，六 四 將 在 2022 年 平 反 ， 因 屆 時 中 國 共 產 黨 將 會 垮 台 。 他 指 出 ， 中 國 維 權 運 動 不 斷壯 大 ， 終 有 成 為 推 翻 專 政 制 度 的 力 量 ； 中 國 有 了 民 主 ， 香 港 才 會 實 現 真 正 的 民 主 。
司 徒 華 當 地 時 間 周 三 （ 15 日 ） 晚 上 以 「 六 四 20 年 及 回 歸 12 年 回 顧 與 前 瞻 」為 題 演 講 ， 吸 引 不 少 華 人 學 者 及 大 學 生 出 席 。 他 指 出 ， 八 九 民 運 是 中 國 史 上 規 模 最大 、 要 求 最 鮮 明 的 民 主 運 動 ； 假 如 這 場 運 動 能 以 民 主 法 制 方 法 解 決 ， 中 國 將 向 前 邁進 一 大 步 ， 可 惜 最 終 以 鎮 壓 告 終 ， 共 產 黨 內 開 明 力 量 也 一 併 被 整 肅 ， 阻 礙 了 中 國 社會 往 後 的 進 步 。
司 徒 華 認 為 ， 六 四 後 中 國 貪 腐 更 嚴 重 ； 六 四 前 貪 官 限 於 高 官， 現 至 鄉 長 無 不 貪 瀆 ， 「 一 個 鄉 長 都 可 以 到 澳 門 賭 錢 輸 掉 千 萬 元 ， 錢 從 那 裏 來 ？ 」他 又 以 毒 奶 粉 醜 聞 為 例 ， 指 出 中 國 社 會 道 德 敗 壞 ， 問 題 源 於 六 四 後 黨 內 開 放 力 量 受挫 。
不 過 ， 中 國 民 間 目 前 湧 現 了 四 股 力 量 ， 推 動 中 國 的 民 主 進 程 。 第 一 是 維權 運 動 ； 第 二 是 互 聯 網 ； 第 三 是 宗 教 力 量 ， 內 地 現 有 地 下 基 督 徒 逾 一 億 人 ， 是 一 股民 主 力 量 ， 「 宗 教 提 倡 愛 ， 共 產 黨 提 倡 恨 ； 宗 教 提 倡 公 義 與 和 平 ， 共 產 黨 提 倡 鬥 爭」 ； 四 是 環 保 力 量 ， 中 國 近 年 很 多 污 染 問 題 ， 保 護 環 境 的 力 量 將 成 一 場 運 動 。

屆 73 年 大 限 中 共 倒 台

那麼 六 四 何 時 平 反 ？ 司 徒 華 解 釋 ， 蘇 聯 政 權 建 立 73 年 後 倒 台 ， 中 共 至 2022 年 便 屆 73 年 大 限 。 他 續 指 ， 現 任 國 家 主 席 胡 錦 濤 2012 年 下 台 後 ， 共 產 黨 將 會 內 鬥 ， 當 接班 人 十 年 任 期 屆 滿 ， 黨 爭 將 會 更 尖 銳 ， 甚 至 有 人 會 利 用 平 反 六 四 打 擊 對 手 ， 那 時 共產 黨 將 會 垮 台 ， 六 四 得 以 平 反 。
講 座 吸 引 不 少 內 地 出 生 的 華 人 到 來 ， 司 徒 華說 到 毛 澤 東 「 死 掉 」 時 ， 席 上
一 男 子 打斷 說 ， 毛 澤 東 不 是 「 死 掉 」 ， 是 「 去 世 」 ， 但 司 徒 華 堅 持 用 「 死 掉 」 。 其 後 該 男 子又 發 言 指 斥 司 徒 華 用 悲 切 態 度 討 論 六 四 ， 是 低 級 及 沒 有 意 義 。
對 於 港 大 學 生會 長 陳 一 諤 的 言 論 ， 司 徒 華 認 為 六 四 20 周 年 出 現 這 些 言 論 是 必 然 現 象 ， 他 不 擔 心陳 的 言 論 反 映 香 港 新 一 代 不 了 解 六 四 ， 「 仲 好 ， 引 起 香 港 人 注 意 。 」

binc

佢眞係要鞭屍

講真,我動機唔係想binc
係回顧過去,展望將來
因為好多人話64一鋪打沉同反修例一鋪打沉既發展有啲似
反修例結局都可能同64一樣
同埋近排講劉細良我又諗番起司徒華
細良有跟過佢
同埋佢節目都講過司徒華對佢影響好大
聽人講司徒華生前好著重防滲透(先假設佢自己唔係鬼)
不過結果都係民主黨最多鬼

我淨係覺得反共不反中

到老一場空

而家共產黨已經同中華民族好似連體嬰咁

仲好似以前愛國不愛黨嗰陣一定唔work

司徒華冇Q用，本人嘅真確預言：

2030年中國取代美國成為世界第一大經濟體，第二年中共武統台灣，西方國家口頭上譴責，但連經濟制裁都唔夠膽做。再過一年，習近平宣布成立中華社會主義共和國聯盟，並且「友好邀請」北朝鮮、越南、蒙古國加盟。2035年，習近平宣布完成中華民族偉大復興，實現咗中國夢。

WASHINGTON—Secretary of State Mike Pompeo called on the Chinese people to alter the ruling Communist Party’s direction in a speech explaining the Trump administration’s full-throttle response to an assertive China.

Chinese leader Xi Jinping is a “true believer in a bankrupt, totalitarian ideology,” Mr. Pompeo said. He stopped shy of explicitly calling for regime change, urging allied countries and the people of China to work with the U.S. to change the Communist Party’s behavior.

The Communist Party “fears the Chinese people’s honest opinions more than any foe,” Mr. Pompeo said in a speech at the Richard Nixon Presidential Library and Museum in Yorba Linda, Calif. The U.S. “must also engage and empower the Chinese people,” he said.

The speech, called “Communist China and the Free World’s Future,” caps a series of addresses by senior officials in recent weeks focusing on what the Trump administration sees as the challenge posed by China and its expanding global reach. The uncompromising rhetoric has been accompanied by an uptick in administration pressure on Beijing—from sanctions to military exercises and indictments—as relations between the countries spiral downward to the lowest point in decades.

共產黨2022倒唔倒就唔知
但支聯會應該2021就真係就黎倒台啦

靠中國人中共會倒台 依家睇番真係得啖笑

同埋而家散收收都唔係一啲好處都無
以前你成個組織係度,點防滲透都係成堆鬼係度
不如打9散佢啦

考古
「每個人都有機會被統戰。」羅致光如是說。「當有一個內地來的人想同你溝通，間唔中想你幫手做點事，例如提供某些民主黨的訊息給他，或在黨內做點甚麼……也許你會覺得無傷大雅，會認為自己沒有傷害民主黨利益。」
「今日中共認為支聯會要打，便透過統戰民主黨保持距離，從而分化；明天它說民主黨要打壓，就叫人遠離民主黨，親近新力量網絡。」他說。「分化手段隨時都可以變。」

李永達憶述，早在 1990 年，他與華叔等人創辦港同盟時，已強調要防滲透，會員必須經過篩選。「不是簽個名就可以做黨員。就算我李永達係民協副主席，都不可以隨便帶人入去。你要清楚他的為人，不覺得他有機會是共產黨滲透來的，才揀他入港同盟。」

儘管已處處防備，李永達還是隨即補充：「當然，（是否滲透）也純粹出於我的判斷......畢竟他不會有個『共』字寫在額頭。」換句話說，就算多麼小心，民主黨還是幾可肯定會摻進內鬼。畢竟誰也不敢看輕

郭文貴還強調：「2020年是結束共產黨在中國的最後一年，否則文貴就從那18樓跳下去，大家要記住我的承諾」。

印度神童都成日預言

呢條真正出賣香港人既大中華賤種畜始祖

雖然美國人係太上皇

咁又唔駛次次跟佢行嘅

以色列都周時唔聽佢枝笛

2022

新政權肯定好過共產黨嘅,但唔好幻想會有真民主囉.因為執政嘅都會係同一班人,的確會畀依家自由咗,唔會有網禁,但個選舉就一定好黑暗囉.

共產黨一倒台

中華人民共和國就解體啦

好似蘇聯咁

2030 年翠翠幾歲？
想好似老鄧咁八張幾九張嘢都仲指點江山？

好似李登輝咁

將種子撒向群眾

90年代嘅俄羅斯聯邦都係好亂,但之後都出咗個普京.我相信中共倒台之後都會亂一段時間,但會好過蘇聯.因為中修主義行咗五十幾年,經濟唔會好似俄羅斯咁差,政治上應該會有得選國會同大總統,但會類似俄羅斯式選舉.

蘇聯嚴格嚟講唔= 俄羅斯

支那解體後會變咗大漢民國?

仲有一年，話唔埋真係明年倒台呢

中華合眾國

仲有一年！ 共產黨就倒台！ 大家加油！！！

共產黨唔喺度就留唔住東突 西藏 南蒙呢啲地方了

目標唔同姐
佢係企係香港望住中國
而家啲人企係香港望住香港

司徒華本身都係地下共產黨員黎（好似係）

咁咪害撚咗我哋囉

佢就兩腳一伸無兒無女

難委我哋要受

客觀而言佢做嘅嘢對共產黨有利

其實行得好前，宜家只要打仗打得成，佢個預測係遲早

佢計漏咗科技嘅急速發展係幫助到極權進一步去控制人民.

司徒華係2011年死
果陣胡錦濤係中國總理果陣啲壓迫無而家習近平咁緊
佢既任務留住民主火種(64,教協）就已經努力左
你講到佢係好大權力咁
唔好唔記得08年果陣成堆香港人望住北京奧運打哂飛機咁

將來全世界都係一樣,唔好幻想世界越嚟越進步.

留住 64個經驗係香港點會對中共最有利
到而家呢一刻64都係中共既禁忌黎

吸取蘇聯嘅教訓重要啲

64算得係咩

共產黨做過大把更加血腥殘忍嘅事啦

關心64代表香港人仲同中國人係同一共同體

而家支那最忌係你分離主義呀

郁啲就話核彈又盛

緬甸成個國家一齊反抗政府都抽唔贏啦
香港想唔靠中國人抽得贏中共呀?
定專心返工望天打救

咁如果佢唔係共諜的話

都係大中華思想荼毒嘅受害者囉

靠支那人有春用咩

個個又自私又唔團結

唯一出路當然係靠美英

共狗鳩up

我認為投靠俄羅斯都係一條出路

我估俄佬對北方有興趣only

屍屠嘩

你真係信連登仔講俄佬仲係想要滿州？100年前就係,今時今日梗係拎香港啦.

西藏一定狗衝埋去加入中國，達賴想要高度自治姐

投靠印度又好 越南又好 台灣又好啦

加害者

香港唔使痴呢啲國家,更何況越南咪又係共產黨.你試下去越南講結束一黨專政睇下有咩後果.印度就不值一談,痴台灣咪即係民主回歸？！

乜你覺得香港真係好巴閉?

英國咪開bno5+1，endgame 出路黎，唔會黎香港本土幫你

咁係佢目光短淺 誤判嚴重 而實際執行上亦係錯到離譜

司徒華呢班大支那賤種死一百次都唔夠還

國際線爭取歸英好過啦

成日淨係叫人關注關注

都冇明確目標嘅

08年果班會打飛機既香港人 好大部份亦係因為受到佢既大中華思想影響

再講 咩以前冇雜種迫得咁緊呢d根本又係果d好皇帝壞皇帝既大中華思想

再三 既然冇迫得咁緊 佢唔直接去支那搞民主？
一個留係香港 完全脫離中國本土民情文化既組織搞隔空民主大支那？？

司徒華呢班根本係騙子 雙手沾滿鮮血既騙子
其罪孽同林奠係差唔多架咋

分離主義係false flag遮
唔屈鳩你點樣完全控制你

你講得得司徒華有責任
其他同代香港人無責任咁
如果果時香港獨立係有市場既話，就唔會比司徒華上到位
當個時代就係得大中華有市場丫嘛

台獨算唔算分離主義?

你覺得港獨思想唔存在？

笑能死人架大愛蚑！！！

今日今時局面的確係香港人共業呀

但佢作為領袖自然要比一般人孭更加大嘅責任

台獨係洗牆內遮
港獨係邊個上台開始越搞越大？

我唔反對你講既某部份

但佢亦正係貪呢個大支那市場油水
衝出來賺取政治紅利 越加宣傳發展 演變到後期冇人反對新移民搶資源政策咁制

所以結論係司徒國賊係一條抽政治紅利 賣空香港既政棍賤種！

佢同林奠係一樣既賣港賊

台獨洗牆內?

唔明

獨派馬文輝 當時有幾多人識丫?
除左馬文輝之外仲講到幾多個當年獨派既人物出黎
就係無丫嘛?因為當時講香港獨立唔受香港人歡迎囉

咁唔代表佢冇帶香港人行錯路

屌
你當其他香港人無腦架咩

果陣香港居民好多都係抵壘略策偷渡黎香港
即係好多身份認同係中國, 想光復中國係果個代既魔咒同影響佢地既判斷直到89年先有個衝擊知道光復中國係此路不同

我唔覺嗰個年代甚至呢個年代嘅香港人好撚有政治智慧喎

游水落嚟至在搵餐食之嘛

撚有咩光復支那 打倒共匪咁偉大咩

你幻想出來㗎?

大部分香港人想維持現狀就眞

事實上香港人真係有腦嘅就應該跪求英國人唔好走

bno5+1咪比知乎資格既有志人士歸英

所以我一早屌；愛蚑病係絕症！！！

唔好笑住, 2022年仲未到

我意思爭取香港法理歸英

已經唔可能

第一緬甸係現在進行式,未完
第二,學你講如果緬甸成個國家一齊反抗政府都抽唔贏啦
咁點解中國人會贏到共產黨
再推論落去,現代社會所有人民反抗極權政府都一定係輸

大江東去

無野好討論
燒山一早講左中共長命過蘇聯

第一是維權運動；第二是互聯網 ；第三是宗教力量，內地現有地下基督 徒逾一億人，是一股民主力量，「宗教提倡愛，共產黨提倡恨；宗教提倡 公義與和平，共產黨提倡鬥爭」；四是環保力量，中國近年很多污染問題 ，保護環境的力量將成一場運動

四股力量依家都俾中共專門針對 又錯唔曬

冇樣成氣候

有冇諗過點解當年共狗係都要控制住教挾，學友會同兩大學生會吖？？？就係要Dictate加鳩吹偽民意呀各四五六十後廢老愛蚑，亦即我屌開嘅你地唔係共諜就係共孽囉！！

用衛奕信呢隻黎兜，更笑死我！！！

四股力量各自為政 自然俾中共逐個擊破

我咁耐以嚟都未聽聞過有家庭教會嘅信眾

岩一半
ccp依家得個名
習帝話哂事

呢篇文值得用嚟檢討
到底司徒華當年誤判咗啲乜 而中共呢廿年又做咗啲乜鞏固政權

可能出現bin完c再反bin 因為太多黑天鵝

跟據當時謹有既民意調查,民主回歸其實唔係主流嚟
同埋大台文化,唔同意佢就係鬼其實佢係始祖嚟
就算去到五區公投甚至本土派年代有埋現代互聯網
要破唔同意佢就係鬼啲招都破得好辛苦
更何況當時得報紙既舊時代香港人

大江東去：司徒華回憶錄》(2011) 437-438：
//我不諱言，民主黨的改良方案，主要的建議是由我構想的。眼見中方願意與民主派溝通，我力主民主黨就政府的政改方案，提出新建議…因為我看準了時勢，認為中方會接受我的建議。原因有三個。第一，國家副主席習近平剛接管香港事務，方案能否通過，他起到很大的作用。第二，他在二零一二年，就會接替胡錦濤當國家主席，假如這次他所主理的方案被否決原地踏步，身為主管港澳事務的人，對他的威信打擊很大。他輸不起，十五年都沒有進步，不能交代。第三，從香港的形勢來看，香港在未來兩年，有很多政治事件發生…再到二零一二年三月間，就舉行行政長官選舉，曾蔭權已經任滿，新特首將會接任。他需要一個比較穩定的局面，才有較高的聲望。再到九月，又有新一屆的立法會選舉。一連串事務，牽涉到政改方案內容，假如這次政改方案不能順利通過，爭論會更加激烈，民意反彈會更厲害。為看事情可以比較平和的發展，習近平會給這個政改方案通過。//

曾蔭權表示︰「司徒華先生一生熱愛中華、熱愛香港，致力推動民主發展。他為人剛直不阿，一直堅持理想，從不言休。崢崢風骨，深受各界尊敬。」

「即使晚年與癌魔搏鬥期間，司徒華先生仍然念念不忘香港的民主發展。他支持二○一二政改方案，力爭黨友及市民認同。政改方案通過，香港民主邁出重要一步，司徒華先生功不可沒。」

「司徒華先生擔任立法會議員多年，議政論事，嚴謹認真。他亦是一位資深教育家，從事教育工作四十載，知識淵博，桃李滿門，更領導香港教育專業人員協會多年，對本港教育界貢獻良多。」

「我和我的同事謹向司徒華先生的家人致以深切慰問，我們將永遠懷念他。」

完

點止啱一半，

六四平板到趙家搬新屋，吾爾開始有減服希望，柴玲變靚左嫁二夫事二主，雷勁做埋大陸戲院大亨，大把黃省海龜幫RedBlooded洗白白，etc

thanks for your joke. you made my day

點止啱一半，

六四平板到趙家搬新屋，吾爾開始有減[肥]希望，柴玲變靚左嫁二夫事二主，雷勁做埋大陸戲院大亨，大把黃省海龜幫RedBlooded洗白白，etc

點止啱一半，

六四平板到趙家搬新屋，吾爾開始有減[肥]希望，柴玲變靚左嫁二夫事二主，雷勁做埋大陸戲院大亨，大把黃[雀]海龜幫RedBlooded洗白白，etc

啲人成日話中共傻,其實最汲取歷史教訓嗰個就係佢
不過佢睇歷史既角度同你唔同
佢係著眼如何令極權永不滅亡

維權: 公安武警系統 集中營

互聯網: 網絡長城 輿論操作

宗教: 三自教會 打壓地下教會

環保: 發展高科技取代世界工廠

早兩年有冇估到會bno平權

似攻台多

你個前設已經唔成立。

咁港🐷政治冷感

將命運托付比人

都係抵死嘅

你係咪搞錯左，bno到依家都無平權

BNO VISA唔係平權

講錯

咁啲種純經濟動物,英國佬都有份培養出嚟
學你所講香港以前無人好似李登輝咁
將種子撒向群眾

未必
藏人流亡軍係印度撐腰

俄擴張係陸地平推
有排都未到香港
海路係英美果邊

歸英唔係靠爭取
係控制領土之後大政奉還

香港人好大責任
司徒華都唔例外
所以今日隻鑊大家都要一齊受

所以咪要靠外力...
美國獨立都要靠法國借兵賣軍火啦

唔可能,聖經講左第五印,全球獨裁直到世界末日,共產黨左膠會殺Christian,共產黨直到永遠

俄佬攞香港都冇大義名份啦

先喺英國建立咗海外軍團先?

問題係點靠外力都好
係未真係著數到可以唔駛落場犧牲
香港人嗰隻靠外力,明顯係想人地同你落場打埋
自己毫髮無傷

佢知香港係英美睇
除非諗住大屠城

香港人係特別仆街..小農DNA
希望新一代會好啲
至少明白犠牲既係烈士而唔係傻仔

64點解咁勁係因為自發全國各地上下都有參與，係一個勁野黎，仲要係無私心，依家你見好多擸架撐示威好多都係有個人利益，唔想咩設施起喺自己度

呢個係點解中國咁鐘意抹黑64，仲要好成功洗腦，即係一個土生土長既6號話香港起源sars ，點解我對64咁係因為細個有中國親戚會同我傾64，佢有參與64，依家又話咩外國，當日成功中國就唔會咁富強

所以點解中國係驚人提醒64精神，所以憎個真相

共唔共同體、分離主義佢唔太驚

我諗香港自己人都唔使點

64點解咁勁係因為自發全國各地上下都有參與，係一個勁野黎，仲要係無私心，依家你見好多擸架撐示威好多都係有個人利益，唔想咩設施起喺自己度

呢個係點解中國咁鐘意抹黑64，仲要好成功洗腦，即係一個土生土長既6號話香港起源sars ，點解我對64咁係因為細個有中國親戚會同我傾64，佢有參與64，依家又話咩外國，當日成功中國就唔會咁富強

所以點解中國係驚人提醒64精神，所以憎個真相，好驚好似時代雨傘咁唔係為利出黎

共唔共同體、分離主義佢唔太驚

我諗香港自己人都唔使點宣傳港獨，已經係無發逆轉

有人紀念64可能同自己有關係，我中同老媽當年係深圳定廣州參與64示威，就算佢參與64活動都唔代表佢唔支持港獨

我反而覺得人性自私

喺中國各地散播分離主義仲有用

倒如廣東佬嘅稅收點解要分比全國駛咁

好似武肺嗰時啲擸曬架生唔比外人入村 硬搶口罩物資

仲有效過叫支那人建設民主中國 爭取自由

咪當多個幫手，但對於中國人覺醒唔樂觀啫

笑話一則，當年仲有人以為科技令資訊流通，實際上仲成為獨裁工具
華生太睇少中國人奴性
2022年倒台一定只會由世界發達國家為大家實現。

2022未到喎老細

好難，因為除非中國真係唔掂，我有同仲識講廣東話既nds傾，佢自己都唔gur 呢樣野，但佢唔會做咩

但廣東大把北佬，開始北佬落地生根，個個省搞分離主義都唔易，因為共產黨都洗咗腦

64個種精神共產黨好撚驚，但好難再現

中國人唔會醒
依家好食好住，國家發展，點會反
但佢地睇唔到鄉村同老年化已經毀滅緊民族既未來
去到果日，連中國依個名都會消失

歐美係有心養住啲共產奴隸幫佢地做野既
點知被反咬
依家要諗點拆局喇

你同佢講爭取自由民主
佢反問你民主自由可唔可以當飯食啦
你同佢講想唔想搶返now佬手上嘅錢同權力
廣東佬點解從來喺北方朝廷比人歧視
做唔到大官
或者佢仲會聽得入耳
從來仇恨嘅力量先係最大

所以我哋90後、大啲嘅00後要做正確判斷，唔好之後既人一齊食隻鑊

64係西方民主化既最高點
未來幾十年好難有相同機會
依家都係顧掂香港先
香港死左就連個火苗都冇埋

支那經濟發展都到咗盡頭啦

係
做被時代遇中既一代真係慘
要幫前人執屎

祖父學

佢只不過係一條入唔党嘅可憐蟲

重點唔喺度
你有冇軍力？
冇軍力乜都駛講
反中又好，反共又好
根本唔係重點
得武力︿軍事力量至係重點

咁我就覺得未盡嘅...如果歐美唔斷交既話
單睇人口，可以玩到2040

我覺得有咁嘅機會，我哋可以試但係依家無，就唔好搞咁多野，資源有限

事實佢就係當時販民陣營既地下皇帝
李卓人 鐵頭何見到佢都要叫聲華叔
佢80年代騎劫7成人意願 去「民主回歸」
隻食屎狗就unun 腳食足30光環
80 歲先收皮
個後果就要呢代食曬

就算將佢條屍堀出黎鞭都不為過

係好撚慘，我唔覺以前12歲細路同中學生要行到咁前做咁多

有時見到行出嚟既，10歲都唔知有無

咁老實講,香港人有國安法都笠曬水
人地64比人用嚴苛過香港唔知幾多十倍既方法比人一次過打殘曬,
大陸人審查勁過香港唔知幾多倍
你仲想佢地點出聲
網上出得聲一定係講衰嘢
唔同話我撐民主自由咩
共產黨真係咁天下歸心就唔駛咁多審查啦
早排大陸Clubhouse單嘢,
中國人有短暫既言論自由,講啲嘢即刻正常好多
我懷疑真心膠比例上香港可能多過大陸

癌上腦

冇錯 個陣已經有西藏
只不過唔近我地先唔太感受到

事實上共匪由49年開始冇一日唔係迫害緊人
08年期個陣咪一樣有趙連海 被共匪用尋釁滋事罪搞
遠既亦有64 根本唔存在住錯判

因為以前大學會同nds 傾計，好難講曬講過咩

好撮要講佢哋好清楚明白，但個腦好似百度咁，因為有啲野比共產黨block 咗，佢哋無辦法去諗到呢樣野

例如廣東省個位同我講唔gur 廣東省咩都要比曬北佬，但之後就好似default 咗一個答案咁，好恐怖

他日我地有幸光復到香港
呢隻司徒賣港狗賊一定要寫入我地歷史課程 警惕我地既後代 賣國都可以有好多花式

又一隻大支那膠 你回頭是岸啦

諸夏已經係小概論事件，好似皮諾切特式的右翼威權軍閥，埃塞俄比亞式的和平演變係無可能的事

WHO譚書記的前霍查共產黨埃革陣就係被和平演變成功的例子，蘇聯解體反而係操作失敗：

埃革陣招商引資幹部改名繁榮黨，革命激進派改名提格雷人民解放陣線，退守提格雷紅色根據地

仲有李柱銘隻食屎狗
呢兩條「香港民主之父」賣港記錄一匹布咁撚長
結果所有光環成果就佢地食曬

我唔記得肥蓬定pence 講過 當初比支那入wto 係美國咁多年外交政策上最失敗既一項
當年亦都係李柱銘去美國國會sell 「比支那入wto 就會自動改革」
結果反而坐大曬

係 要咁講既仲有長毛賊 李卓仁 何俊仁 四方西呢幾件4大護法

4種都虧虧地

第一種不成氣候，最後好多人都會屌鳩維權嘅人，最直接就係漢奸

第二種死得最慘，當年00年上好自由，依家好似變咗大型洗腦基地

第三種，人都見唔到，比人撚到7788 ，得返假既，即係之前咪有段片有個女仔俾人問多幾問，即刻扯左個十字架落嚟個種

第四種，唔大見到

I totally agree with u

我唔認為中國人有自由就會幫香港而唔係踩多香港幾腳
但唔好成日諗到中國人係白痴
香港人就好醒先得假

信呢四種倒不如信聽日大飢荒
然後支那人起義仲好